{"id":"o39","uid":"b9d178223659b7a8aa1d74b8b75ff928","orderID":"o0039","name":"Grammle-O39","slug":"imbus-oder-inbus","aliases":["o39","b9d178223659b7a8aa1d74b8b75ff928"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Imbus","correct":"Inbus","wrongex":"„Basst scho“, versicherte der Mechaniker, nachdem er die Schraube mit einem **Imbusschlüssel** festgezogen hatte.","correctex":"„Basst scho“, versicherte der Mechaniker, nachdem er die Schraube mit einem **Inbusschlüssel** festgezogen hatte.","status":2022,"alt":["Innensechskant","Schraubenschlüssel"],"confusion":["der Imbiss"],"source":[{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/imbus.shtml"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Innensechskant"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Inbus#rechtschreibung"}],"wrongs":["\\b(I|i)(mbus|MBUS)(schraube|SCHRAUBE)?(n|N)?\\b","\\b(I|i)(mbus|MBUS)(schlüssel|SCHLÜSSEL)\\b"],"explanation":"„Inbus“ ist die Abkürzung für „Innensechskantschraube Bauer und Schaurte“ und muss daher mit einem N geschrieben werden.","type":"regeln"}
